「通俄門」調查記錄將公開無證據顯示川普通俄民主黨變恐慌

美聯邦眾議院情報委員會（House Intelligence Committee ）關於川普「通俄門」調查的記錄已經獲准公開。據福克斯報導，記錄內容顯示，沒有發現川普在2016年總統大選期間有任何與俄羅斯勾結的證據，此結論與調查相同案件的獨立檢察官穆勒（Robert Mueller）的調查結果一致。但情報委員會主席亞當· 希夫（Adam Schiff）卻被發現試圖阻止公開這些調查記錄。

福克斯新聞5月7日報導，美國行政機構高級官員和情報界高級官員說，眾議院的“ 通俄門” 調查記錄已獲准公開，記錄顯示沒有發現任何川普與俄羅斯勾結的證據。這一結論與穆勒的“ 通俄門” 調查結果相吻合。但是，福克斯說，大量的記錄內容與該委員會主席希夫（Adam Schiff）過去一直宣稱的「有直接證據」相左。

美國行政機構高官告訴《福克斯新聞》：「希夫處於恐慌狀態。」

本周初，眾議院的共和黨議員希望把眾議院情報委員會 2017年、2018年進行“ 通俄門” 調查時的6千頁記錄公開。2018年9月，情報委員會兩黨已經投票批准了公開這些記錄。週二，美國國家情報代理總監格倫內爾（Richard Grenell）通知希夫，調查記錄的編校、解密工作已完成，可以公開發布。

但情報官員告訴福克斯，希夫派情報委員會的幕僚主任到情報界個機構打探，想知道現任代理情報總監格倫內爾如何介入解密程序以及是什麼角色。因為格倫內爾是公認的川普盟友。但在今年2月格倫內爾出任代理總監之前，眾議院情報委員會 “ 通俄門” 調查記錄的編校、解密工作就已經完成了。該程序是在前任國家情報總科茨（Dan Coats）和馬奎爾（Joseph Maguire）領導下，由專業情報官員完成的，共53份記錄。

5月4日，格倫內爾在給希夫的信中也寫道，53份記錄中的43份的編校、解密工作早在2019年6月就已結束，其餘10份記錄也已經完成。「按照您的指示，這些記錄未與白宮共享。」

格倫內爾提到的10份筆錄包括川普總統長子小川普（Donald Trump Jr.）、前白宮首席戰略家班農（Steve Bannon）、川普總統女婿賈庫什納（ared Kushner）、前美國總統顧問希克斯（Hope Hicks）以及前總統大選競選經理萊萬多夫斯基（Corey Lewandowski）等人的約談記錄。

格倫內爾還告訴希夫，他願意從情報總監辦公室（ODNI）直接公開這些調查記錄。目前還不清楚格倫內爾將何時可以發布這些記錄。

眾議院情報委員會發言人周三告訴福克斯新聞，委員會已經收到了格倫內爾的信。

「在經過1年多無謂等待後，情報總監辦公室終於結束了本委員會調查記錄的解密，同時白宮也似乎放棄了它不恰當堅持的、本委員會合理拒絕了的閱覽」。「我們正在閱覽已經情報總監辦公室編輯過的記錄，鑑於代理情報總監公開的政治角色，加上洩漏他的信件，本委員會以及公眾對於他是否根據情況做出決定的能力毫無信心。」發言人說。

「這個過程已經耗時太長，多數時候是由於情報總監辦公室不恰當地扣押解密評估，並根據白宮的要求公佈幾個記錄」。在目前的疫情下，委員會對情報總監辦公室提供的解密記錄將從速評閱，「我們期待著公佈這些記錄，這些記錄與川普競選團隊和總統本人的不當行為有關」。發言人接著說。

據知情人士介紹，全部53個記錄都可以公開，除了小川普、班農、庫什納、希克斯以及萊萬多夫斯基等的約談記錄外，還有奧巴馬事情的官員：前情報總監克拉珀（James Clapper），前司法部長林奇（Loretta Lynch），美國駐聯合國大使鮑爾（Samantha Power），前FBI副局長麥凱布（Andrew McCabe）,前國安顧問賴斯（Susan Rice ）等。

熟悉記錄的人士告訴福克斯新聞，在眾議院情報委員會的面談過程中，面談人被問到是否有川普、競選團隊通俄的證據，或川普的選戰受到俄羅斯啟發的證據。熟悉記錄的人士說：53個人沒有人有任何證據。「儘管希夫對外說他有超過旁證的證據，但記錄顯示毫無證據。」一位熟悉記錄的人士說。

獨立檢察官穆勒的調查也以沒有證據作為結論。

《福克斯新聞》5月6日報導，眾議院司法和監督委員會的共和黨眾議員指責眾議院情報委員會主席希夫試圖「封鎖」有關「通俄門」調查筆錄，並要求公開查閱這些資料。他們給希夫和少數黨高級委員努內斯（Devin Nunes）發信說：「我們現在知道希夫主席正在阻止公開這些記錄。」「近四年來，知名的民主黨政客和評論員都聲稱川普總統與俄羅斯勾結，希夫主席甚至宣稱他有直接證據，證實有勾結行為。」既然「通俄門」調查已經證實川普總統無罪，那麽美國人有權對希夫這樣公眾人物繼續對川普總統提出如此瘋狂指控的原因。

左膠最撚中意砌鳩人生豬肉, 同魔警一樣

係咪得fox會報

民主黨 My美國

點解民主黨除咗幫手推人權法之外，近排好似做咩都柒咁嘅

班左膠已經分唔到自己係反共和黨定係純粹唔鍾意Trump

後者多。因為共和黨都唔係全部人鍾意侵。